Die nacht - het was de veertiende augustus - zat hij laat op en schreef twee vurige brieven; de ene was voor Lucie, en legde de sterke verplichting uit hij was onder om naar Parijs te gaan en haar, eindelijk, de redenen te tonen dat had hij, omdat hij er zeker van was dat hij in no zou kunnen worden betrokken persoonlijk gevaar daar; de andere was voor de dokter, Lucie en Lucy vertrouwend hun lieve kind tot zijn zorg, en stilstaan ​​bij dezelfde onderwerpen met de de sterkste garanties.
